+++
title = "Открытый кубок Хамовников — 2017"
type = "fixed"
date = "2015-09-22T14:56:00Z"
+++
<link rel="stylesheet" href="/okx.css">
<style>
html { background-image: url(//pecheny.me/img/okx2017bg.jpg); }
</style>

В 2017 году фестиваль прошёл 18–19 ноября в московском офисе Яндекса. Участие приняли 27 команд из 11 населённых пунктов 9 регионов страны.

На фестивале были отыграны:

- {{< sc "ЧГК" >}} (редакторы: Максим Мерзляков; Иван Ефремов, Мария Подрядчикова и Андрей Скиренко; Александр Печеный; Александр Тобенгауз)
- командная своя игра (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз)
- медиапентагон (редактор Александр Шевелёв)
- многоборье (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз)
- [Хамовнический стрелок](/blog/rules-strelok) (редакторы Александр Печеный и Александр Тобенгауз)

24–28 ноября на вопросах турнира по {{< sc "ЧГК" >}} прошёл [синхрон](http://rating.chgk.info/tournament/4543).

[Регламент и игровые материалы](https://yadi.sk/d/pqk75CLe3RybsT). [{{< sc "ЧГК" >}} в базе](https://db.chgk.info/tour/hamovn_u). [Фотографии](https://vk.com/albums-150505741).

# Результаты

Краткие:

**{{< sc "ЧГК" >}}**  
{{< sc "I" >}} место — 812 (Санкт-Петербург) — тренер Михаил Скипский  
{{< sc "II" >}} место — Неуместные Шутки (Липецк) — тренер Павел Азаров
  
{{< sc "III" >}} место — Молодая Казань (Казань) — тренер Айрат Мухарлямов  
Лучшая команда группы М — На булавке (Москва) — тренеры Александр Тобенгауз и Александр Печеный

**Командная своя игра**  
{{< sc "I" >}} место — Друзья Друзя (Саров) — тренер Владимир Прошкин  
{{< sc "II" >}} место — 812 (Санкт-Петербург)  
{{< sc "III" >}} место разделили Неуместные Шутки (Липецк) и На булавке (Москва)

**Хамовнический стрелок**  
{{< sc "I" >}} место — Команда АПО (Москва) — тренер Антон Пинчук  
{{< sc "II" >}} место — 812 (Санкт-Петербург)  
{{< sc "III" >}} место — Молодая Казань (Казань)

**Медиапентагон**  
{{< sc "I" >}} место — Адонай (Липецк)  
{{< sc "II" >}} место — На булавке (Москва)  
{{< sc "III" >}} место — Отговорка по Фрейду (Москва) — тренер Ольга Перескокова

**Многоборье**  
{{< sc "I" >}} место — Друзья Друзя (Саров)  
{{< sc "II" >}} место — Неуместные Шутки (Липецк)  
{{< sc "III" >}} место — 812 (Санкт-Петербург)

Полные: [{{< sc "ЧГК" >}}](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1g5JHIs-BB1Gt_pQhnr0gY6CIcMREkM4L6T7IlqpsoO8), [всё остальное](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1g5JHIs-BB1Gt_pQhnr0gY6CIcMREkM4L6T7IlqpsoO8).

[Встреча {{< sc "VK" >}}](https://vk.com/okx_2017).
